**韓志旼**\[1\](，)，[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。
[Han_Ji-min_in_2013.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Han_Ji-min_in_2013.jpg "fig:Han_Ji-min_in_2013.jpg")

## 演藝經歷

  - 高中時期，在老師極力推薦下，以廣告為開端踏入演藝圈，還是高中生的她就已經拍過不少廣告和MV，一開始只是為了滿足好奇心，把演藝事業當成是一種興趣和休閒，而在大學之後才真正開始有了將演員作為職業的想法。

<!-- end list -->

  - 2003年，拍攝首部電視劇《[All In
    真愛賭注](../Page/All_In_真愛賭注.md "wikilink")》飾演實際上與她同歲的[宋慧喬少年時期](../Page/宋慧喬.md "wikilink")，她是通過500比1的競爭拿到這個角色\[2\]。在古裝劇《[大長今](../Page/大長今_\(電視劇\).md "wikilink")》中飾演[長今的醫女好友信非](../Page/大長今.md "wikilink")，雖然只是配角，但藉由清純的古裝外貌為她鋪開了演藝道路。

<!-- end list -->

  - 2006年1月，與組合[神話成員](../Page/神話_\(組合\).md "wikilink")[文晸赫拍攝電視劇](../Page/文晸赫.md "wikilink")《》時發生車禍受傷而被迫停拍，一直延遲播出，最終決定腰斬。事故後休息約3個月，重新復歸作品是與[金載沅一起合作的](../Page/金載沅.md "wikilink")《[偉大的遺產](../Page/偉大的遺產.md "wikilink")》，扮演活潑的幼稚園教師。《[無敵情報員](../Page/無敵情報員.md "wikilink")》是《[新進社員](../Page/新進社員.md "wikilink")》續篇，繼《》之後再次與[文晸赫合作](../Page/文晸赫.md "wikilink")。2006年底，搭檔[金濟東作為KBS電視台娛樂節目](../Page/金濟東.md "wikilink")《演藝家中介》主持人，共為期1年8個月的時間。

<!-- end list -->

  - 2007年出演由[李丙勳導演執導及](../Page/李丙勳.md "wikilink")[金伊英編劇的歷史長劇](../Page/金伊英.md "wikilink")《[李祘](../Page/李祘_\(電視劇\).md "wikilink")》，講述[李氏朝鮮王朝第](../Page/李氏朝鮮.md "wikilink")22代國君[正祖李祘](../Page/朝鮮正祖.md "wikilink")([李瑞鎮飾演](../Page/李瑞鎮.md "wikilink"))波瀾壯闊的一生。該劇於2007年9月17日在韓國MBC電視臺首播，最高收視率達**35.5%**(AGB)，其收視率在同一時段播出劇目中高居榜首。韓志旼飾演宮廷畫師成松淵，從李祘的紅粉知己，轉變成王妃。韓志旼詮釋的松淵活潑可愛，既識大體又溫柔可人，充分體現韓國女人的傳統之美，受到廣大韓國民眾的喜愛，更因此在韓國媒體《My
    Daily》的評選中，榮獲2008年上半年度最受歡迎女主角。

<!-- end list -->

  - 2009年，在《[該隱與亞伯](../Page/該隱與亞伯_\(電視劇\).md "wikilink")》中為了飾演[脫北者](../Page/脫北者.md "wikilink")，每天接受北韓口音訓練，由於是導遊身分，也必須學習講中、日、英三種語言，展現了驚人的語言學習天賦。該劇赴中國福建、上海、銀川沙漠等地取景，耗資高達75億韓元，還沒開拍便以近7100萬台幣售出日本播映版權，締造當年度韓劇外銷最高價，收視、外銷成績皆亮眼\[3\]\[4\]。

<!-- end list -->

  - 2011年，在電影《[朝鮮名探長：烈女門秘辛](../Page/朝鮮名探長：烈女門秘辛.md "wikilink")》中一改往日清純可愛形象，嘗試古裝魅惑路線，於新春期間上檔，觀影人數逾470萬人次，登上了韓國電影票房排行榜冠軍，同時獲安排在美國放映，兩周後成功打入國際電影票房十大之內\[5\]\[6\]。

<!-- end list -->

  - 2011年底，與[鄭雨盛一起出演](../Page/鄭雨盛.md "wikilink")[JTBC開台劇](../Page/JTBC.md "wikilink")《[Padam
    Padam](../Page/噗通噗通…_他和她的心跳聲.md "wikilink")》，在劇中飾演一名動物醫師。才結束不久馬上投入拍攝《[屋塔房王世子](../Page/屋塔房王世子.md "wikilink")》，與男子團體[JYJ成員](../Page/JYJ.md "wikilink")[朴有天共同演繹穿越](../Page/朴有天.md "wikilink")300年的愛情故事，結局稱冠、完美收官。

<!-- end list -->

  - 2014年初，與[鄭在詠合作出演溫馨愛情喜劇](../Page/鄭在詠.md "wikilink")《[Plan
    Man](../Page/Plan_Man.md "wikilink")》，韓志旼在劇中飾演一位有著無法預測性格的女孩，展現無厘頭的演技，並為劇中角色需要，學習吉他彈奏與歌唱技巧。4月，於電影《[逆鱗：刺王危城](../Page/逆鳞.md "wikilink")》中再次與鄭在詠合作，並首度飾演反派角色\[7\]。

<!-- end list -->

  - 2015年1月，時隔三年回歸電視劇，主演《[海德、哲基爾與我](../Page/海德、哲基爾與我.md "wikilink")》，劇中飾演馬戲團團長一角，繼《[逆鱗：刺王危城](../Page/逆鱗.md "wikilink")》再次與[炫彬合作](../Page/炫彬.md "wikilink")，連續兩部作品都是炫彬服兵役後的首部電影、電視劇作品。

<!-- end list -->

  - 2015年4月，出演由[姜帝圭執導的電影](../Page/姜帝圭.md "wikilink")《[長壽商會](../Page/長壽商會.md "wikilink")》，與[尹汝貞](../Page/尹汝貞.md "wikilink")、[朴根瀅合作](../Page/朴根瀅.md "wikilink")。其在片中飾演一名單親母親，與母親一同生活及開設花店。韓志旼憑藉此電影，獲得了第35屆黃金攝影獎最佳女配角。

<!-- end list -->

  - 2015年9月，出演電影《[密探](../Page/密探.md "wikilink")》，與[宋康昊](../Page/宋康昊.md "wikilink")、[孔劉合作](../Page/孔劉.md "wikilink")，由知名導演金知雲執導。該電影以1930年代為背景，描述抗日武裝獨立運動團體義烈團的故事，是美國華納兄弟電影公司在韓國投資100億韓元拍攝的第一部電影，韓志旼在片中飾演義烈團唯一一位女團員。該片於2016年9月在韓國上映後創下750萬觀影人次的優異票房，並入圍《第73屆威尼斯電影節》「非競賽單元」、獲邀參加第41屆多倫多國際電影節Special
    Presentation單元，將代表韓國角逐2017年奧斯卡外語片獎。

<!-- end list -->

  - 2016年9月，因拍攝《[逆鱗：刺王危城](../Page/逆鳞.md "wikilink")》與[曹政奭結緣](../Page/曹政奭.md "wikilink")，而友情出演《[嫉妒的化身](../Page/嫉妒的化身.md "wikilink")》，劇中飾演男主角的相親對象。

<!-- end list -->

  - 2017年12月，與[朴炯植合作出演短篇電影](../Page/朴炯植.md "wikilink")《[兩道光：Relúmĭno](../Page/兩道光：Relúmĭno.md "wikilink")》，由知名導演許秦豪所導的短篇電影，飾演一名自7歲開始便看不清世界，但熱愛攝影的視障人士。在這部作品中，開發了低視力殘疾人應用程式“Relumino”的三星電子，摘取亞洲最權威廣告節Spikes
    Asia
    革新部門金獎。這部電影溫暖的影像和平緩的故事節奏再加上兩位演員的熱演，韓志旼、朴炯植幾乎完美地消化盲人演技，在網路掀起巨大的反響，亦獲得廣告評審團的肯定。

<!-- end list -->

  - 2018年1月，出演電影《[那才是我的世界](../Page/那才是我的世界.md "wikilink")》，與[李炳憲](../Page/李炳憲.md "wikilink")、[朴正民](../Page/朴正民.md "wikilink")、[尹汝貞等合作](../Page/尹汝貞.md "wikilink")，客串飾演一名因車禍意外而銷聲匿跡的著名鋼琴家韓佳律，遇上[朴正民所飾演的吳振泰而重拾對鋼琴的熱情](../Page/朴正民.md "wikilink")，是繼《[逆鱗：刺王危城](../Page/逆鳞.md "wikilink")》後，再度與編劇崔成賢合作。

<!-- end list -->

  - 2018年2月，確認出演tvN水木劇《[認識的妻子](../Page/認識的妻子.md "wikilink")》，時隔三年回歸小螢幕。韓志旼與[池晟於劇中飾演一對結婚五年卻處於怠倦期的夫妻](../Page/池晟.md "wikilink")，因丈夫車柱赫回到過去改變命運，其命運也隨之改變。該劇於2018年8月1日播映，並創下tvN水木劇開播以來首播2集收視的新高記錄。

<!-- end list -->

  - 2018年10月，電影《[白小姐](../Page/白小姐.md "wikilink")》在韓國上映，首度與李俊熙合作。韓志旼在電影中飾演小小年紀犯有前科，與社會格格不入的女主角白尚雅，偶然遇見生活悲慘、受家庭暴力虐待的小女孩智恩，因為看到她像是看到自己的過去，所以為了守護這個孩子而與世界抗爭的故事。韓志旼更憑藉沉實精湛的演技獲得了[青龍獎等多個最佳女主角獎項](../Page/青龍獎.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 2019年2月，《[耀眼](../Page/耀眼.md "wikilink")》為韓國JTBC於播出的月火連續劇，是一部100%事前製作的劇集，此劇是一部穿越時間的奇幻感人倫理劇，韓志旼飾演劇中女主角金惠子年輕時期，首度與[南柱赫](../Page/南柱赫.md "wikilink")、[金惠子](../Page/金惠子.md "wikilink")、[孫浩俊合作](../Page/孫浩俊.md "wikilink")。首播之後收視一路看漲，隨著最後3集劇情出乎意料的驚人反轉，口碑效應掀起收視的勢如破竹，從首集的3.1，到大結局的9.73，受封為2019年的「神劇」。本劇於第12集的完結篇創下最高平均收視9.731%(AGB全國)的記錄，打破《Life》於2018年創下的最高平均收視5.561%(AGB全國)的紀錄，成為JTBC電視台月火連續劇截至目前的最高收視紀錄，更是2018年後至2019年第一季橫跨各台月火劇話題性評價排行榜冠軍。

## 慈善活動

  - 畢業於[首爾女子大學社會福祉學系的韓志旼](../Page/首爾女子大學.md "wikilink")，平時熱衷於社會服務活動。
  - 2007年起，每年都會參加JTS（Join Together
    Society，國際消除飢餓疾病文盲機構）的各項慈善募款活動，至今從未間斷。
  - 2009年，發行了記錄在[菲律賓從事慈善活動的書籍](../Page/菲律賓.md "wikilink")《我們已經是朋友了—韓志旼的菲律賓捐贈行》，將全部版稅和出版社的部分利潤捐出，幫助落後國家建立學校和振興教育。\[8\]\[9\]

## 影視作品

  - **粗體字**為女主角

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>電視臺</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS_(韓國).md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/All_In_真愛賭注.md" title="wikilink">All In 真愛賭注</a></p></td>
<td><p>閔洙茵</p></td>
<td><p>青年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/文化廣播_(韓國).md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td></td>
<td><p>吳純情</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大長今_(電視劇).md" title="wikilink">大長今</a></p></td>
<td><p>信非</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓國放送公社.md" title="wikilink">KBS</a></p></td>
<td><p>《－》</p></td>
<td><p>韓修娟</p></td>
<td><p>第201集</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《Drama City－》</p></td>
<td><p>粹璟</p></td>
<td><p>第220集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/復活_(電視劇).md" title="wikilink">復活</a></p></td>
<td><p><strong>徐恩河</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>MBC</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>韓智秀</strong></p></td>
<td><p>第3集後停播[10]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>KBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/偉大的遺產.md" title="wikilink">偉大的遺產</a></p></td>
<td><p><strong>柳美萊</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>SBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/無敵情報員.md" title="wikilink">無敵情報員</a></p></td>
<td><p><strong>孔朱燕</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>KBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/京城醜聞.md" title="wikilink">京城醜聞</a></p></td>
<td><p><strong>羅如晶</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/李祘_(電視劇).md" title="wikilink">李祘</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/宜嬪成氏.md" title="wikilink">成松淵</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>SBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/該隱與亞伯_(電視劇).md" title="wikilink">該隱與亞伯</a></p></td>
<td><p><strong>吳英智</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/JTBC.md" title="wikilink">JTBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/噗通噗通…_他和她的心跳聲.md" title="wikilink">噗通噗通… 他和她的心跳聲</a></p></td>
<td><p><strong>鄭智娜</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>SBS</p></td>
<td><p><a href="../Page/屋塔房王世子.md" title="wikilink">閣樓上的王子</a></p></td>
<td><p><strong>朴荷／芙蓉</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/海德、哲基爾與我.md" title="wikilink">海德、哲基爾與我</a></p></td>
<td><p><strong>張荷娜</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/嫉妒的化身.md" title="wikilink">嫉妒的化身</a></p></td>
<td><p>韓志旼</p></td>
<td><p>特別出演第11集</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVN.md" title="wikilink">tvN</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/認識的妻子.md" title="wikilink">認識的妻子</a></p></td>
<td><p><strong>徐友珍</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>JTBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/耀眼.md" title="wikilink">耀眼</a></p></td>
<td><p>金惠子</p></td>
<td><p>年輕時期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>MBC</p></td>
<td><p><a href="../Page/春夜.md" title="wikilink">春夜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 網絡劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>播放平台</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Netflix.md" title="wikilink">Netflix</a></p></td>
<td></td>
<td><p>韓志旼</p></td>
<td><p>客串出演</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>片名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td></td>
<td><p><strong>閔善華</strong></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鮮名偵探：高山烏頭花的秘密.md" title="wikilink">朝鮮名探長：烈女門秘辛</a></p></td>
<td><p><strong>漢客主</strong></p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/Plan_Man.md" title="wikilink">Plan Man</a></p></td>
<td><p><strong>劉素晶</strong></p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/逆鳞.md" title="wikilink">逆鱗：刺王危城</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/貞純王后.md" title="wikilink">貞純王后</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/長壽商會.md" title="wikilink">長壽商會</a></p></td>
<td><p>金敏靜</p></td>
<td><p>獲頒“最佳女配角獎”</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/密探.md" title="wikilink">密探</a></p></td>
<td><p>連桂順</p></td>
<td><p>獲頒“最佳女配角獎”</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/兩道光：Relúmĭno.md" title="wikilink">兩道光：Relúmĭno</a></p></td>
<td><p><strong>安秀英</strong></p></td>
<td><p>短篇電影</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/那才是我的世界.md" title="wikilink">那才是我的世界</a></p></td>
<td><p>韓佳律</p></td>
<td><p>特別出演</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/白小姐.md" title="wikilink">白小姐</a></p></td>
<td><p><strong>白尚雅</strong></p></td>
<td><p>女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>李亞蘭</p></td>
<td><p>特別出演</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 旁白

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>名稱</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td></td>
<td><p>紀錄片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>狼的孩子</p></td>
<td><p>動畫電影公益配音</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>One Dream One Korea</p></td>
<td><p>SBS紀念光復70周年紀錄片</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### MV

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>歌手</p></td>
<td><p>曲名</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>Jany Buny</p></td>
<td><p>愛慕虛榮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>美麗21C</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p><a href="../Page/申昇勳.md" title="wikilink">申昇勳</a></p></td>
<td><p>離別之後</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001年</p></td>
<td></td>
<td><p>拜託的故事</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>早晨</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p><a href="../Page/輝星.md" title="wikilink">輝星</a></p></td>
<td><p>無法傳達的故事</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p><a href="../Page/曹成模.md" title="wikilink">曹誠模</a></p></td>
<td><p>Piano</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>再次</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>吳世俊</p></td>
<td><p>我結束的回憶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>A-sia</p></td>
<td><p>我不知道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p><a href="../Page/東海_(藝人).md" title="wikilink">東海</a> &amp; <a href="../Page/圭賢.md" title="wikilink">圭賢</a>（<a href="../Page/Super_Junior.md" title="wikilink">Super Junior</a>）</p></td>
<td><p>Happy Bubble</p></td>
<td><p>代言廣告MV</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p><a href="../Page/鄭燁.md" title="wikilink">鄭燁</a></p></td>
<td><p>Without You</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 綜藝節目

### 綜藝主持

  - 2006\~2008年：KBS《[演藝家中介](../Page/演藝家中介.md "wikilink")》（與[金濟東](../Page/金濟東.md "wikilink")）

### 綜藝嘉賓

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>播出時間</p></td>
<td><p>電視台</p></td>
<td><p>節目名稱</p></td>
<td><p>集數</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年1月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化廣播_(韓國).md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/無限挑戰.md" title="wikilink">無限挑戰</a></p></td>
<td><p>EP-88</p></td>
<td><p>客串<a href="../Page/李祘_(電視劇).md" title="wikilink">李祘特輯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年2月16日</p></td>
<td><p>EP-92</p></td>
<td><p>Haha游擊音樂會</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年6月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2頻道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/演藝家中介.md" title="wikilink">演藝家中介</a></p></td>
<td></td>
<td><p>街頭游擊約會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年8月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS株式會社.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Running_Man.md" title="wikilink">Running Man</a></p></td>
<td><p>EP-105</p></td>
<td><p>濟州島金錢遊戲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年8月12日</p></td>
<td><p>EP-106</p></td>
<td><p>韓志旼美麗的謊言遊戲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年9月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2頻道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/演藝家中介.md" title="wikilink">演藝家中介</a></p></td>
<td></td>
<td><p>街頭游擊約會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年10月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/On_Style.md" title="wikilink">On Style</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Get_It_Beauty.md" title="wikilink">Get It Beauty</a></p></td>
<td><p>EP-33</p></td>
<td><p>Talking Mirror單元</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年2月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/JTBC.md" title="wikilink">JTBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我的家誕生了.md" title="wikilink">我的家誕生了</a></p></td>
<td><p>EP-4</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年8月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MBC.md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我獨自生活.md" title="wikilink">我獨自生活</a></p></td>
<td><p>EP-216</p></td>
<td><p>到訪造型師韓惠妍家中</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年8月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/tvN.md" title="wikilink">tvN</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/一日三餐.md" title="wikilink">一日三餐</a><br />
漁村篇第四季<br />
得糧島之大海牧羊篇</p></td>
<td><p>EP-01</p></td>
<td><p>首位嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年8月11日</p></td>
<td><p>EP-02</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年8月18日</p></td>
<td><p>EP-03</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年5月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/家師父一體.md" title="wikilink">家師父一體</a></p></td>
<td><p>EP 19</p></td>
<td><p>聲音演出</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年10月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2頻道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/演藝家中介.md" title="wikilink">演藝家中介</a></p></td>
<td><p>EP-1732</p></td>
<td><p>街頭游擊約會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年10月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化廣播_(韓國).md" title="wikilink">MBC</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Section_TV_演藝通信.md" title="wikilink">Section TV 演藝通信</a></p></td>
<td><p>EP-935</p></td>
<td><p>電影"白小姐"宣傳</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年10月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/深夜TV演藝.md" title="wikilink">深夜TV演藝</a></p></td>
<td><p>EP-82</p></td>
<td><p>電影"白小姐"宣傳</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年10月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2頻道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/歡樂在一起.md" title="wikilink">Happy Together 4</a></p></td>
<td><p>EP-01</p></td>
<td><p>第四季首位嘉賓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年11月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2頻道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/演藝家中介.md" title="wikilink">演藝家中介</a></p></td>
<td></td>
<td><p>直播專訪</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他作品

### 音樂

  - Happy Bath洗面乳廣告歌曲《Happy Bubble》（與[Super
    Junior](../Page/Super_Junior.md "wikilink")[東海](../Page/東海_\(藝人\).md "wikilink")＆[圭賢](../Page/圭賢.md "wikilink")）

### 書籍

  - 2009年：《我們已經是朋友了——韓志旼的菲律賓捐贈行》

## 廣告代言

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>產品名稱</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>飲品廣告</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>Cosmetic廣告, CeCi廣告,</p>
<p>總統選舉CF, 麥當勞薯條廣告(沈清傳篇),</p>
<p>EfU化妝品廣告(with 曹成模),</p>
<p>LG電子Japan Brand Club-i CF, 寶礦力飲料廣告,</p>
<p>兒童讀物Think Big廣告(with俞承豪),</p>
<p>Head &amp; Shoulder洗頭水廣告,</p>
<p>KTF ever廣告(with姜東元,03-04年), KTF ever手機廣告,</p>
<p>三寶電腦廣告, 農心零食廣告,</p>
<p>信用卡廣告(with申河均&amp;蘇幼貞&amp;笛木優子&amp;趙漢善)(03年),</p>
<p>CJ飯食食品廣告, Jenne巧克力廣告</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>Bapyirang飯食配料CF, Natuur雪糕廣告, 化妝品廣告(亞洲地區代言人)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>Stila化妝品廣告, Happy bath 沐浴乳CF, Hanyul(韓律)CF, Yipsejoo燒酒廣告</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>Hanyul(韓律)CF, 牛奶廣告, 加野農場飲料廣告,SWEETSOUP服裝, KIA汽車新品牌FORTE代言人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>koaroo房產, donga男裝，2009年洗面乳廣告Happy bubble和sj東海，圭賢合拍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>韓國太平洋愛茉莉旗下產品夢妝代言人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>danahan（多娜嫻）代言人，授任UNEP（聯合國環境規劃署韓國委員會）親善大使</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013~14</p></td>
<td><p>瑞士觀光局代言人,委任為瑞士親善大使SWISS FRIENDS</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>Lancome蘭蔻化妝品韓國區代言人、飾品jestina代言、服飾〈ANA_CAPRI〉代言、happy bath代言人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>韓國護膚彩妝品牌Hanskin代言人、委任為第17屆殘疾人電影節宣傳大使、Montblanc萬寶龍手錶廣告</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>美國保養品牌Viviscal PRO代言人、Kakao代駕廣告、Donginbi化妝品代言人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>Donginbi化妝品代言人、TOP STEP清潔用品廣告</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獲獎記錄

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>年份</strong></p></td>
<td><p><strong>頒獎典禮</strong></p></td>
<td><p><strong>獎項</strong></p></td>
<td><p><strong>得獎作品</strong></p></td>
<td><p><strong>結果</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>女子獨幕劇<br />
優秀演技獎</p></td>
<td><p>KBS Drama City<br />
Deja Vu</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>最佳新人獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/復活.md" title="wikilink">復活</a><br />
（徐恩河）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳CP獎<br />
(與<a href="../Page/嚴泰雄.md" title="wikilink">嚴泰雄</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p><a href="../Page/KBS演技大賞.md" title="wikilink">KBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>女子優秀演技獎<br />
(迷你劇部門)</p></td>
<td><p><a href="../Page/京城醜聞.md" title="wikilink">京城醜聞</a><br />
（羅如晶）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>網民人氣獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳CP獎<br />
(與<a href="../Page/姜至奐.md" title="wikilink">姜至奐</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MBC演技大賞.md" title="wikilink">MBC演技大賞</a></p></td>
<td><p>女子優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/李祘_(電視劇).md" title="wikilink">李祘</a><br />
（成松淵）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>第44屆<a href="../Page/百想藝術大賞.md" title="wikilink">百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>電視部門 女子最優秀演技賞</p></td>
<td><p><a href="../Page/京城醜聞.md" title="wikilink">京城醜聞</a><br />
（羅如晶）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>保健福祉</p></td>
<td><p>家庭部長官表彰</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>第6屆<a href="../Page/亞洲模特獎.md" title="wikilink">亞洲模特獎</a></p></td>
<td><p>BBF人氣明星獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第46屆納稅人之日.md" title="wikilink">第46屆納稅人之日</a></p></td>
<td><p>總統表彰獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第6屆</p></td>
<td><p>女子最佳電視劇明星獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/屋塔房王世子.md" title="wikilink">屋塔房王世子</a><br />
(朴荷/芙蓉)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/首爾國際電視節#第七屆（2012年）.md" title="wikilink">第7屆首爾國際電視節</a></p></td>
<td><p>最佳韩流女演员</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓國電視劇節#第五屆（2012年）.md" title="wikilink">第5屆韓國電視劇節</a></p></td>
<td><p>最優秀女演員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大田電視劇節.md" title="wikilink">K-Drama Star Awards</a></p></td>
<td><p>最佳女演員</p></td>
<td><p><a href="../Page/噗通噗通…_他和她的心跳聲.md" title="wikilink">噗通噗通… 他和她的心跳聲</a><br />
(鄭智娜)、<br />
<a href="../Page/屋塔房王世子.md" title="wikilink">屋塔房王世子</a><br />
(朴荷/芙蓉)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/SBS演技大賞.md" title="wikilink">SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>十大明星獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/屋塔房王世子.md" title="wikilink">屋塔房王世子</a><br />
(朴荷/芙蓉)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女子最優秀演技獎<br />
(Drama Special部門)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳CP獎<br />
(與<a href="../Page/朴有天.md" title="wikilink">朴有天</a>)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>第35屆</p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/長壽商會.md" title="wikilink">長壽商會</a><br />
(金敏靜)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015_SBS演技大賞.md" title="wikilink">2015 SBS演技大賞</a></p></td>
<td><p>中篇電視劇 女子最優秀演技獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/海德、哲基爾與我.md" title="wikilink">海德、哲基爾與我</a><br />
（張荷娜）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳情侶獎<br />
（與<a href="../Page/玄彬.md" title="wikilink">玄彬</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>首爾社會福祉大會</p></td>
<td><p>首爾特別市長獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第53屆大鐘獎.md" title="wikilink">第53屆大鐘獎</a></p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td><p><a href="../Page/密探.md" title="wikilink">密探</a><br />
(連桂順)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>第37屆</p></td>
<td><p>最佳女配角</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>榮譽消防官委任/表彰</p></td>
<td><p>名譽消防官委任狀/榮譽勳章</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>第3屆倫敦東亞電影節</p></td>
<td><p>最佳女主角獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/白小姐.md" title="wikilink">白小姐</a><br />
(白尚雅)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第38屆</p></td>
<td><p>最佳女主角獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>保健福祉</p></td>
<td><p>預防虐待兒童宣傳大使委任狀</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第39屆青龍電影獎.md" title="wikilink">第39屆青龍電影獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角獎</p></td>
<td><p><a href="../Page/白小姐.md" title="wikilink">白小姐</a><br />
(白尚雅)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第19屆</p></td>
<td><p>演技獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韓國電影製作人協會獎.md" title="wikilink">第5屆韓國電影製作人協會獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p><a href="../Page/年度電影獎.md" title="wikilink">第10届年度電影獎</a></p></td>
<td><p>最佳女主角獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第55屆百想藝術大賞.md" title="wikilink">第55屆百想藝術大賞</a></p></td>
<td><p>電影部門 女子最優秀演技賞</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部連結

  - [NAVER](http://people.search.naver.com/search.naver?where=nexearch&query=%ED%95%9C%EC%A7%80%EB%AF%BC&sm=tab_etc&ie=utf8&key=PeopleService&os=95183)

  -
  -
[Category:韩国電視演员](../Category/韩国電視演员.md "wikilink")
[Category:韓國電影演員](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[Category:韓國女演員](../Category/韓國女演員.md "wikilink")
[Category:韓國新教徒](../Category/韓國新教徒.md "wikilink")
[Category:首爾女子大學校友](../Category/首爾女子大學校友.md "wikilink")
[Category:首爾特別市出身人物](../Category/首爾特別市出身人物.md "wikilink")
[Category:韓姓](../Category/韓姓.md "wikilink")

1.  [大長今信非正名---叫我韓志旼](http://mypaper.pchome.com.tw/sure25/post/1276858524)
    - 韓國SURE 雜誌國際中文版（秀兒時尚）
2.  [《All
    in》兩“宋慧喬”：“我們是同歲”](http://cn.chosun.com/big5/site/data/html_dir/2003/01/17/20030117000003.html)
3.  [韓志旼為《該隱與亞伯》強身健體苦練北韓話](http://cnnews.chosun.com/site/data/html_dir/2008/12/02/20081202000029.html)
     朝鮮日報中文網
4.  [韓志旼中文實力過硬
    語言天賦征服觀眾](http://cn.chosun.com/big5/site/data/html_dir/2009/03/19/20090319000019.html)
    朝鮮日報中文網
5.  [韓志旼新電影新造型示人 性感強勢顯女王風範](http://www.koreastardaily.com/tc/photo/6269)
6.  [清純韓志旼完美身材公開 黃金曲線令人贊歎](http://www.koreastardaily.com/tc/photo/6582)
7.  [演員韓志旼電影「逆鱗」中首演反派](http://chinese.joins.com/big5/article.do?method=detail&art_id=117397&category=003003)
    韓國中央日報中文網
8.  [清純韓星
    韓志旼的善與美以奧黛麗．赫本的愛心與人格自許](http://www.epochweekly.com/b5/303/11443.htm)新紀元周刊
9.  [《名單公開》韓志旼入選韓國「無缺點明星」前5名](https://read01.com/amD64e.html)壹讀
10. 男女主角[文晸赫和](../Page/文晸赫.md "wikilink")[韓志旼拍攝時發生意外受傷](../Page/韓志旼.md "wikilink")，必須接受較長時間的治療，本劇在第三集後停播。